---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۲۹
---
# شمارهٔ  ۴۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر من به مردن دل نهم آسوده جانی را چه غم</p></div>
<div class="m2"><p>وز مهر من گرجان دهم نامهربانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از تلخی هجرم چه باک آن شوخ شکرخنده را</p></div>
<div class="m2"><p>از لب به زهر آلوده شیرین دهانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دل خون شد و غمگین نشد آن خسرو دلها بلی</p></div>
<div class="m2"><p>یک کلبه گر ویران شود کشورستانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز افتادنم در ره چه باک آن شوخ چابک رخش را</p></div>
<div class="m2"><p>خاری گر افتد در گذر سیلاب رانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من خود ره آن شهسوار از رشک می‌بندم ولی</p></div>
<div class="m2"><p>گر بگذرد آب از رکاب آتش عنانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ای دل برون رفتن چه سود از صید گاه عشق او</p></div>
<div class="m2"><p>صید ار گریزد صد قدم زرین کمانی را چه غم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چون نیست هیچت محتشم ز آشوب دوران غم‌مخور</p></div>
<div class="m2"><p>صدخانه گر ویران شود بی‌خانمانی را چه غم</p></div></div>